【O Really？】中國社會淨財富居世界第二 73%歸居民所有

中國社會淨財富居世界第二 73%歸居民所有

隨着中國經濟飛速發展，一般市民亦愈來愈富裕。國家金融與發展實驗室周三（26日）發布《中國國家資產負債表2018》，報告顯示，直至2016年年末，中國社會總資產1210萬億元（人民幣．下同，約1395萬億港元），社會淨財富437萬億元（約503萬億港元）；其中，其中，國內非金融資產424萬億元（約488萬億港元），對外淨資產13萬億元（約15萬億港元），73%歸居民所有，剩餘由政府持有。

中國社會科學院經濟研究所副所長張曉晶指出，中國社會淨財富水平，相當於美國同期財富水平的70.7%，位居世界第二。另外，同期中國GDP為74.4萬億元（約85.7萬億港元），相當於美國同期水平的57.2%，也位居全球第二。另在2000年至2016年間，中國非金融資產由37.5萬億元（約43.2萬億港元）增長至424萬億元，增長了10.3倍；金融資產由53.2萬億元（約61.3萬億港元）增長至786萬億元（約906萬億港元），增長了13.8倍。

具體來看，金融資產中平均增速最高的是證券投資基金、保險和未貼現銀行承兌匯票，平均增速分別為44.2%、26.7%和25.2%。張曉晶表示，這反映出中國非銀行金融體系的快速發展，以及金融結構不斷優化。如今，基金和保險已成為中國居民儲存財富的重要方式，銀行表外業務也有了長足的發展。

另據研究，投資對財富積累的貢獻最大，而投資來源於儲蓄，是總收入中未被消費的部分，形成了社會淨財富在物量上的增加。至於居民和政府在淨財富上的分配，則受兩種不同方向上的力量影響，一是所有制多元化改革，另外則是政府部門掌握的資產經歷了較大程度的價值重估。

在2000年至2015年間，中國非金融資產年均增長23萬億元（約26.5萬億港元），其中68%來自投資的貢獻，32%歸因於價值重估。企業上市後估值提升、住房價格上漲等因素，是價值重估的主要原因。另中國對外淨金融資產年均增長1萬億，惟因2005年以來，人民幣持續升值，導致中國以外匯儲備為主的對外資產的人民幣價格減值。

針對近年有關中國債務風險的爭議不絕於耳，張曉晶認為，結合中國的國民淨財富數據，在應對債務風險問題上有足夠的信心。雖然在2000年至2016年間，中國政府負債規模擴大至原來的13倍，但政府資產亦同步增長，規模擴大至原來的12.8倍，而中國政府所擁有的淨財富亦擴大至原來的12.7倍，構成應對債務風險的雄厚基礎。

惟報告亦指，擁有規模較大的政府資產凈值，並不能保證高枕無憂，還需要考慮三個方面的因素對政府凈財富的衝擊，包括未直接計入的各類隱性債務、政府資產的流動性以及資產價格的順周期性。

之前先有外國報告全世界財富先200萬億美金
支那自己一個200萬億美金?

講完自己都唔信啦

73%歸0.1%居民所有

//社會淨財富437萬億元（約503萬億港元）//
除開13億，請問每人有幾多？

国家機密，咪亂爆

支那美國打貿易戰，而家風頭火勢，出份咁幾報告。侵知道你咁疊水，仲唔插多你兩野

72%存款在國外(瑞士，美國，加拿大)

合理啊
因為存晒係外國

大國勃起
唔好再叫自己發展中國家

聯合國要交多些錢

73%歸0.01%共産黨員居民所有

報告顯示，直至2016年年末，中國社會總資產1210萬億元（人民幣．下同，約1395萬億港元），社會淨財富437萬億元（約503萬億港元）；其中，其中，國內非金融資產424萬億元（約488萬億港元），對外淨資產13萬億元（約15萬億港元），73%歸居民所有，剩餘由政府持有。

資產應該係包括咗負債

亂鳩咁印之嘛